有無人覺得社工之類既NGO撚好虛偽

無論係機構定個人，都搞到好有善心咁
但d人去到尾都係打份工(仲要主要係政府科水)
班人係扮工室政治所用既心力，分分鐘多過對d 受助人
仲未計得閒偷下懶

有無社工澄清下

係咁架啦

正如呢個世界總有賊，係咁架啦

係蚊形NGO做既個啲好少少既…
人工跟唔到pt.但都會有心做

都係既，果d起碼無咁多扮工室政治先

有啲社工好好人
有啲就賤到仆街
其實都係睇人嘅

即使再好既社工，都走唔出扮工室政治呢類既腐敗野
要上位既更加要比好多心機時間去玩

其實同護士一樣, 由頭到尾都係NGO/醫管局工作, 佢地個常識係可能會差少少, 有D人係會好鬼離地

咩工種都會架啦
返得office工就要面對人事

我見過全部都好好
有個細路比屋企人家暴
個社工日日mon到實
家訪入醫院去警署
放左工仲要做呢啲野

我覺得醫護又唔同
醫護處理physically 既野為主，d野有無做其實好明顯
正如救護員再hea再懶再無心做，都係有call 就出車，每一part 有板有眼
做錯佢地就gg
反之社工處理mentally 既野多，好多野有無做都無人知
要搞扮工室政治既野，總要有人犧牲

唔係. 我指係專業上認真還認真, 但係對於好多社會現象上面0既野, 佢地常識係好差, 比如我係見過護士係會唔知咩叫花紅同十三個月糧

不過無可否認係個環境耐左, 會潛而默化. 你對個PATIENT 好D, 佢咪快D 消失

即係你打工，扮下工人之常情
你做義工，順便溝下女都無話錯
但如果d人做善事捐錢比你
你拎去玩扮工室政治甚至溝女
會唔會唔係咁好？
不過講到尾都係打份工姐，認真便輸了

我唔係話社工無好人
只係再好既社工，都會被環境所影響
除非做細機構，即係唔會搵到大錢

做社工、醫護之類 邊個會搵到大錢？？
本身個行業都唔係for「搵大錢」

咁呢樣可能唔少公營機構既人都係咁

有邊個打工唔係為份工架
視乎On top of that有幾多熱誠姐

本身做社工已經唔會搵大錢

即係如果做到大機構高層，一個月過十皮大有人在
醫生更加可以做到月球人
以香港人均收入黎計都叫大錢黎既
問題係你做NGO細機構，搵到三皮都好困難
相對之下咪大囉

咁有邊行對人既工種係唔虛偽?

NGO不值一提
而社工嘅工作只係幫納稅人派錢

咁調返轉 老細出糧俾你都唔係for 你玩辦工室政治同溝女架
老老實實真係唔知你講個point 係邊
你話見過d 社工無熱誠 或者 唔贊成捐錢俾ngo 都無所謂
但我完全睇唔到你點樣將兩件事拉埋一齊講

我覺得係程度既分別
一般私人工老細出糧比你，係你同你老細deal
NGO出糧比你，其實係同一班捐款者deal
當然，兩者都係有責任要負，但我覺得後者大好多
至少後者係"利用"左一班人既善心，
同時間令有需要幫助既人受影響，
但又打著善心旗號，更加顯得虛偽

認同

唔係囉，利申之前做過

Cls 點解係利用
啲人打份工 重要底人工

點都有意義過普通office工先 至少幫到人

做好人幫人唔係要做社工，係要做義工

成班扮鬼扮馬
呃飯食

弱智都做得 跟本呃飯食

好同意
以前讀書遇過有社工真係好人到爆炸
問佢可能中學各事情老師朋友相處各比賽社區活動升學
佢都真係認真解答唔怕費時
但亦有其他社工係好麻煩
你問佢嘢完全唔會認真解答只係hea覆你
明明報名成功參加咗活動但隔一個星期先同你講無位

其實點睇精神科護士係ngo搞mental野?

個啲一係好有料，呢種轉行會搵多啲
又或者係有關係(中資背景、宗教背景或鄉氏背景）
但點都好都係極少數

咁講到尾都係打份工

其實有邊份工既人會好真心

真係咁
所以最近都plan緊轉工甚至轉行

賊都係打份工！但唔虛偽

真，搞唔掂所以走咗，去一間少啲辦公室政治嘅公司

岩，雖然義工最後都係做埋NGO撚果份

唔止好虛偽仲係好撚蠢
會以為佢連common sense 都無
多到不能盡錄。。

係咁GA LA
搵食啫
犯法呀

都已經疫情左成年
到今時今日都以為體溫36.8好高系發燒

大把社工懶過閪，不過打工當然要付出最少，收穫最多，有乜出奇。

發生咩事？想轉邊行

咁會唔會係你對社工既期望特別高
其實所有行業都有辦工室政治 多多少少總會有 因為呢D係人性
只係工作性質需要佢地幫人 你覺得佢地唔應該自私
但事實上佢地都係普通人

咁社會要公義係需要財富再分配
睇你認唔認同呢樣野
如果唔認同 你就連公營醫院成個體系都應該反對 因為有政府科水 先有咁平睇醫生
連康民署既所有野你都唔同意

社工出晒名易讀社工可以有幾有料

其實都係睇人
返OFFICE工 都有D人係肯答多D 行多步解決問題
有D就左耍右耍 明明知又唔答又要拖 淨係射波

番過ngo
啲人勁撚賤 串到嘔
應該係話賤人做社工
唔係社工係賤人
對外人就好nice 對同事賤到仆街

唔係後生仔 中年
可能關呢樣事掛

其實好階級主義
表面nice 處理糾紛都用懶係顧人感受嘅方法
但係暗地裡都係衰 會鬥好多嘢

HKU又點
分分鐘叫佢寄封信都唔識
不過HKU啲人醒
好多嘢學過一次就會識點做
廢老另計啦

老實講句大部分社工本身都係心地好既，
但做落真係好容易俾啲跑數、辦公室政治呢啲支線任務打殘咗。其實一句到尾都係錢作怪，政府/金主扔舊錢出嚟，啲機構為咗繼續營運落去就老閪都接咗嚟做先，而衡量成績既自不然係數字遊戲。節數人數時數呢啲野，不嬲都係越多越好。

最後就係叫班前線社工跑數。做吓做吓，都唔記得咗當初係為咗啲咩來做，好自然咁本身社工個形象都變得不倫不類。

制度問題

呢D以人為本既行業本身就好難evaluate做得好定唔好

樓主應該自己上山掘個窿埋撚左自己去 就唔洗對住人呢d咁虛偽既野

你又岩

又係果D追擊社畜Post
連登仔：人工高過我就係垃圾，做唔到果d工就係虛偽。社畜就係以食人血饅頭維生。
大佬日日都講社工無用，你有無諗過你自己做唔到，然後，日日出黎搵人圍爐好低能呢？
你覺得社工好虛偽，可能係。但虛偽得過你日日上黎追擊取暖。

我接觸好多做賊都好認真去做，會學偷野手法，千術，學呃人嘅報報局，每個人思維盲點弱點。
只不過想學做賊果啲，大部份都係智撚障啫

就算要攪屎棍，都唔好去呢d要人捐錢既地方搞啦

人之常情黎既，不過講到自已幾偉大，其實抽班善長同受助人水有d虛偽左d姐

社工 教師 醫護
三座大山 你明的

我唔係覺得佢地唔應該自私
而係覺得呢班人講到幾有愛幾有心，但分分鐘仲衰過一般打工仔
單純用d善長既錢黎玩扮工室政治已經好核突

年資問題 人地都做咗成十年+

仲以為有間可以出到5皮咁良心

同理，付出最少但講到自己最撚偉大，賺撚晒。

即使呢d機構係有需要存在
都唔等於依附呢d機構既人係想做果樣野
我會話醫護都可以、亦必需做返份內事
但社福，太多空間，古惑野多好多，私心可以盡情發揮
自然就變左個大醬缸

這就是NGO

佢講嘅係政府公務員社工
起身點係小學老師級數

講到尾都係一份工，等舊錢食飯養家
尤其係社工，比錢讀左幾年書拎左個牌
你叫佢轉行，無左個專業，仲要搵少左錢既話
佢唔同你死過？有咩衰格野都做左先算，總有好多原因做落去

我都咁話
睇人者
以前小學，中學，幾位社工都好落力幫啲學生

真係睇得出好熱心嗰種。

無錯，正因為難evaluate
仆街既可以從中抽水，仲可以扮做左好多野
真心做野既可以無人知，然後成個行業慢慢腐化

唔好亂講，人唔一定係虛偽，更加唔一定要咁撚虛偽

首先，我人工高過好多社工
第二，如果上黎批評NGO就係虛偽既，咁我係虛偽囉

社工=專業報警撚

聽聞大部分ngo高層都唔係社科出身 係讀商科
其實咪反映左ngo係一個掛羊頭賣狗肉既機構 講到尾又咪搵錢
識人以前做過某青年機構 （唔係青協）個個月比上面捽數唔夠人開興趣班

咁撚慘不如索性去做sales起碼賣得出自己有錢分

咁我真係要恭禧你呀。高過d社工，但問題係你又知社工做乜嗎？
你可以批評NGO，但真心唔好侮辱呢行做緊既社工啦。
正如下面話，有好多NGO既高層都未必係社工出身，因為多得林病既LSG。讓社工變相跑數，最後， 如果你覺得我對你說話係冒犯。我會講聲唔好意思，但唔該唔好下下都話係社工廢。一個社會工作者並唔係萬能，而你有讀過書的話，請睇睇社工的源頭係社會政策推行者。
而唔係而家大家覺得既社工。

醫護界我覺得仲係OK，NGO就

我又好想睇下你份工幾有意義 冇嘢講搵嘢嚟講 樓主講嘢都冇內容可言

其實依啲post 真係好撚無謂
行行都有老鼠屎
你唔係做個行睇野只會好表面

鬧夠社工護士老師未？ 連登又比五毛帯風向 又批鬥3座大山

其實辦公室政治邊度都有 大公司仲多 咪聽連登仔講 你轉行要唸清楚 都係啲人呻下啫 不過跑數文化的確令到社工做既野相當有限 我識幾個灰到考左政府 但如果為份糧既話 繼續做落去會好過轉行

好撚好笑 出面啲公司都一樣啦 講到得NGO有咁

最好笑既係因為咁叫人轉行 講到底都係唔抵得人地份工咁穩定啫

但你呢個po係想抹殺曬所有社工都係你所講嘅「逗份人工黎搞辦公室政治同溝女」嘅仆街
究竟你咩居心？
即使你話你有講有啲都係好人
但無可避免地你個po已經帶左一個風向係社工多數都係仆街同冇heart
咁樣係對好多好用心去做呢份工作同為服務使用者着想嘅社工同NGO同工非常唔公平
請你慎言
如果你係受到過呢個制度所傷害或者曾經有仆街社工累到你
你可以講返你嘅經歷出黎同俾證據
而唔係單純咁踩低呢個工作

唔記得起底
原來又係鬼ac
第三個po
一開就係分化社工嘅po

劣幣驅逐良幣

最憎學校社工，講嘢比佢知一定會幫你爆出去

NGO是非真係分分鐘多過私人公司
利申：非社工，兩類都做過